教育局：恭賀學子復課 呼籲珍惜上課機會 放學後盡快返家 不然叔叔會找你

本港中學高中班級順利復課
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
本港中學的中三至中五級今日（五月二十七日）復課，教育局對復課日的整體情況表示滿意。

教育局發言人說：「就今天的復課，教育局局長楊潤雄早前與辦學團體、學校議會及各區中學校長會代表會面，教育局區域教育服務處人員亦已與各區中學聯絡，了解他們準備復課的情況，學校的各項防疫措施大致上準備妥當。」

教育局於本月五日宣布，鑑於近日2019冠狀病毒病疫情有所緩和，本港學校可分階段、有秩序地復課。該局之後發出了「學校復課指引」，列明復課後學校應採取的防疫措施及注意事項，讓校方作出適當跟進及安排。

發言人說：「本局人員今早亦聯絡了部分中學，得悉學校的整體運作和安排大致良好，並切實執行多項衞生防疫措施，包括進入校舍前為學生、訪客量度體溫、盡量使用課室的空間、學生活動時保持適當社交距離等。」

他提醒：「家長須為子女自備口罩，並謹記每天出門前為子女量度體溫，填寫『量度體溫記錄表』交回學校，子女遇有不適便不應上學。」

發言人強調，要使校園成為一個安全衞生的地方，讓同學們愉快學習，必須要學校、同學和家長的全面配合和通力合作，做足防禦措施。根據既定的時間表，繼中三至中五級別在五月二十七日復課後，小四至中二、幼稚園高班至小三會分別在六月八日和六月十五日復課。

教育局特別感謝各位校長、老師和其他學校同工，為復課做了很多準備工作，而在停課期間，亦為學生及家長提供支援，讓同學在家中繼續學習，做到「停課不停學」。教育局會繼續與學校保持聯繫，適時提供協助及支援，確保復課順利。

對於今日在幾區有人非法集結，擾亂公共秩序，並有身穿校服的年輕人被捕，教育局感到憂慮和心痛，呼籲學生珍惜可以回校上課的機會，切勿參與違法或可能危及人身安全的行動，須時刻以守法和安全為大前提，放學後盡快返回家中，切勿在街上流連或前往可能有危險的地方。

完
2020年5月27日（星期三）
香港時間18時51分

玩鳩學生的所謂教育局